正名：今次係護法之役

陳雲：佔鐘的定性，歷史的意外，陳雲的政治哲學判斷。首先，大家要理解，這次的鬥爭，中共與香港人在爭奪些什麼？我告訴大家吧。司法管轄權是一個地方的國界，逃犯引渡條例就是要香港國破家亡。共產黨要搶走香港人的國家，陳雲在《香港城邦論》已經論證過，香港是個準國家，有國家該有的各種實然主權（香港有外交權，特首可以召見外國領事，也甚至擁有近乎小型精銳軍隊的快速反應部隊及飛行服務隊）。
原本逃犯條例修訂，是主要對付香港的外商及有錢人的，是習近平的依法治國的橫蠻體現，但香港的外商和資本家龜縮，改為唆使平民百姓去上街示威和集結衝擊。六月九日，泛民想用一百萬人的、無用的示威來擊潰市民的信心，企圖幫共產黨維穩，現在也在補助當日的餘波，民陣在金鐘架設大台來瞎指揮，維持和平抗議，直至法例修訂通過。
然而，保護香港的使命，弄假成真，變成催生香港國民意識的運動，就是說，這次是香港人保護整體，包括資產階級安全的全民護法運動。這次的運動雖然不涉及憲政改革而令香港變成完整的國家，但也維護了《基本法》的憲法地位，那就是維護香港的獨立司法管轄權。
這次是護法之戰，有點憲政護國的意味了。
是一個很好的起點。因為是護法運動，香港的民運，終於與香港的小憲法發生關係，捆綁在一起了，而且也拋棄了貧富的階級分歧，窮人也來保護富人、保護外國人，只要是他們在香港而受到基本法的憲政保護就可以。
這是個了不起的意外效果。我一向想用永續基本法而達到的效果——因為永續基本法首先保護的就是擁有資產的香港資產階級，在這次護法運動，找到了起點。
各位同胞，香港的國民意識，凝聚在憲政的國民意識，終於煉成了！這是民國的楊度、黃興一直想在中國做到的事情，一百年後，在香港出現了。（台灣人做不到，因為他們沒有中華民國的憲政意識。）
其他的，我留待文化沙龍講清楚吧。
我出埠之前，留這個政治哲學判斷，給各位香港國民同胞。你們成功了，我在；你們這次失敗了，我在。

將反送中升到上法律，國法層次，係可以將香港同其他歐美國家聯成一線。

好多國家依然選擇係香港做生意，一來係對大陸市場虎視眈眈，二來香港既普通法被歐美國家認證，係保證到佢哋係東亞經商重要原因。

我地將提升至護法層次，可以意識上，凝聚確立香港價值既意識從而團結香港人。